\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[pdftex]{color,graphicx}

\title{Práctica 1 \\ Interfaces de Usuario}

\author{
		Pablo Castro Valiño~(pablo.castro1@udc.es)
     	\and{Marcos Chavarría Teijeiro~(marcos.chavarria@udc.es) }
}

\date{2011 - 2012}

\begin{document}

\maketitle

\section{API}

El API implementado para esta práctica como se pide en las especificaciones tiene un retardo que simula la lentitud de las comunicaciones reales. Para ello cada vez que se ejecuta una cierta operación de la API se duerme la aplicación durante una cierta cantidad de tiempo. Esta cantidad de tiempo depende de un parametro fijo y de otro variable que se puede modificar usando la aplicación. Este ultimo parametro varia entre 0 y 100 siendo 0 la situación en la que no hay retardo.

Para efectuar las labores de corrección de la práctica se ha inicializado la misma con cinco usuarios:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Pablo Diaz}. Con login y contraseña \emph{pablo}, es amigo de Pedro y Sara.
	\item \textbf{Pedro Castro}. Con login y contraseña \emph{pedro}, es amigo de Sara, Guillermo y Antonio.
	\item \textbf{Antonio Franco}. Con login y contraseña \emph{antonio}, es amigo de Pablo, Pedro y Sara.
	\item \textbf{Guillermo Teijeiro}.  Con login y contraseña \emph{guillermo}, es amigo de Pablo y no tiene descripción.
	\item \textbf{Sara Rodriguez}. Con login y contraseña \emph{sara}, es amiga de Pablo y Pedro y no tiene ni descripción ni foto.
\end{itemize}

El número y contenido de las publicaciones de cada usuario es aleatorio, cada usuario tiene entre 0 y 10 publicaciones.

El API permite averiguar cada una de las caracteristicas de un determinado usuario. Es decir no se han impuesto restricciones en ese aspecto pero solo se pueden modificar las del usuario autenticado. Así mismo solo un usuario autenticado puede agregar o eliminar personas de su lista de usuarios a los que sigue.


\section{Interfaz Grafica}

La interfaz de usuario implementada permite desenvolver las siguientes tareas:

\begin{itemize}
	\item Acceder a la red social.
	\item Registrar un nuevo usuario.
	\item Modificar el retardo de la API.
	\item Consultar las publicaciones de los usuarios a los que sigues (amigos).
	\item Consultar la lista de amigos.
	\item Añadir y eliminar amigos.
	\item Editar los datos de tu perfil.
	\item Una vez accedido a la red social salir y entrar como otro usuario.
\end{itemize}

Para ello se han creado tres ventanas principales, una de login, una de visión del perfil y de las publicaciones de los usuarios a los que se sigue y una que permite ver la lista de amigos. Además de estas ventana se han creado una serie de ventanas emergentes que permiten, registrar un nuevo usuario, modificar los datos de uno ya existente, agregar o eliminar un amigo, etc. 

En el período de tiempo que se consulta la API la interfaz aunque no esta bloqueada en el sentido de que no se reconstruyen partes borradas de la interfaz, no permite realizar ninguna operación. Una ventana de espera modal, es decir no permite acceder a las demás ventanas, y no borrable, es decir no tiene el botón de cerrar, se muestra y no desaparece hasta que se haya completado la operación.

Tanto la ventana de perfil como la ventana de amigos permiten modificar su tamaño adaptandose los textos que en ellas hay al nuevo tamaño.

A continuación se muestran varios diagramas de la interfaz gráfica.

\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{v_login}
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{v_login_real}
	\caption{Concepto y resultado de la ventana de login}
\end{figure}

\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{v_perfil}
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{v_perfil_real}
	\caption{Concepto y resultado de la ventana de perfil}
\end{figure}

\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{v_amigos}
	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{v_amigos_real}
	\caption{Concepto y resultado de la ventana de amigos}
\end{figure}

\begin{figure}
	\includegraphics[angle=90, width=0.9\textwidth, height=0.9\textheight]{diagrama_flujo}
	\caption{Diagrama de flujo}
\end{figure}

\end{document}
